\defmathtask[paragraph=58,task=60,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\Large

Докажите, что у равнобокой трапеции углы при основании равны.
% task text
\begin{solution}
  Пусть \( ABCD \)~---~ равнобокая трапеция, \( AB = CD \). Проведем
  через точку \( C \) прямую, параллельную \( AB \). Она пересечет
  основание \( AD \) в точке \( E \).  \vskip -\parskip\relax\vskip
  -0.6ex\relax
  \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.6}
  Четырехугольник \( ABCE \)~---~параллелограмм, поэтому
  \( AB = CE \).  Углы при основании равнобедренного треугольника
  \( ECB \) равны, откуда \( \angle CDE = \angle CED \). Но углы
  \( \angle BAE \) и \( \angle CED \) внутренние накрест лежащие при
  \( AB \parallel CE\) и секущей \( CE \), откуда
  \( \angle BAE = \angle CDE \), что и требовалось доказать.

\end{solution}


% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
